# isCharlesRunning?

А не надоело ли Вам вручную лезть в настройки сети на своём телефоне, чтобы включить или выключить использование прокси?

Эта утилита определяет, запущен ли Charles Proxy в системе (тестировалось на darwin) и отдаёт [.pac](https://en.wikipedia.org/wiki/Proxy_auto-config) файл клиентскому устройству. Теперь мне всего-лишь нужно один раз вписать `http://192.168.88.252:8080` в поле автоконфигурации прокси и телефон сам будет понимать, когда ему отдать трафик.

Если процесс `Charles` не найден в системе, то конфигурация будет следующей:

    function FindProxyForURL(url, host) {
      return "DIRECT";
    }

А когда будет запущен:

    function FindProxyForURL(url, host) {
      if (url.startsWith('https:')) {
        return "PROXY 192.168.88.252:8888";
      } else {
        return "PROXY 192.168.88.252:8888";
      }
    }


* Вместо `192.168.88.252` вы будете видеть Ваш адрес в локальной сети

